\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[applemac]{inputenc}


% Questo comando annulla i rientri dei paragrafi in tutto il documento.
%%% \setlength{\parindent}{0pt}
%
% In alternativa, per annullare il rientro di un singolo paragrafo, 
% bisogna farlo precedere da un comando '\noindent' (si veda sotto).


\begin{document}

Quella che segue  una semplice lista numerata:

\begin{enumerate}
	\item Primo elemento
	\item Secondo elemento
	\item Terzo elemento
	\item Ultimo elemento
\end{enumerate}

Ora gli stessi elementi sono mostrati in una lista puntata. Si noti che gli elementi della lista rimangono invariati, cambia solo l'ambiente che li racchiude.

\begin{itemize}
	\item Primo elemento
	\item Secondo elemento
	\item Terzo elemento
	\item Ultimo elemento
\end{itemize}


Infine, questa  una lista di descrizioni, cio una lista simile ad un dizionario. In questo caso le parole chiave della descrizione devono essere racchiuse fra parentesi quadre.

\begin{description}
	\item [Primo] elemento
	\item [Secondo] elemento
	\item [Terzo] elemento
	\item [Ultimo] elemento
\end{description}

\noindent
E questo  tutto per le liste semplici. Si noti come la prima riga di questo paragrafo  stata allineata al bordo sinistro del testo facendola precedere dal comando \verb"\noindent".


\end{document}
